{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"La page d'accueil # Bienvenue Enseignante en fili\u00e8re m\u00e9dico-sociale, je partage mes ressources ! Les actualit\u00e9s sur le site # J'apprends \u00e0 cr\u00e9er un site web ! En construction... La r\u00e9forme du lyc\u00e9e pro, on en parle ? # Les nouveaut\u00e9s de 2022 # \u00ab Il nous faut \u00eatre lucides. Malgr\u00e9 le travail des enseignants des chefs d\u2019\u00e9tablissement, force est de constater que tout ne va pas bien \u00bb , explique le pr\u00e9sident, citant \u00e0 la fois des \u00e9l\u00e8ves \u00ab malheureux \u00bb , des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00ab anxieux \u00bb ou encore des professeurs \u00ab d\u00e9sabus\u00e9s \u00bb et d\u2019entreprises qui \u00ab ne trouvent pas de jeunes form\u00e9s \u00bb . S'\u00e9panouir \u00e0 l'\u00e9cole Une transformation profonde : L'orientation profesionnelle souvent pas d\u00e9faut sans consentement du jeune. Plus de d\u00e9crocheurs scolaire au lyc\u00e9e professionnel. Acc\u00e8s difficile \u00e0 l'emploi. Une voie par choix et une voie de choix Augmenter les temps de stage d'au moins 50% Source : Le Monde La r\u00e9forme de 2018 # Juste l\u00e0 Les actualit\u00e9s de l'animation # Un lien : Le Journal de l'animation Le journal de l'animation - septembre 2022 :","title":"La page d'accueil"},{"location":"#la-page-daccueil","text":"Bienvenue Enseignante en fili\u00e8re m\u00e9dico-sociale, je partage mes ressources !","title":"La page d'accueil"},{"location":"#les-actualites-sur-le-site","text":"J'apprends \u00e0 cr\u00e9er un site web ! En construction...","title":"Les actualit\u00e9s sur le site"},{"location":"#la-reforme-du-lycee-pro-on-en-parle","text":"","title":"La r\u00e9forme du lyc\u00e9e pro, on en parle ?"},{"location":"#les-nouveautes-de-2022","text":"\u00ab Il nous faut \u00eatre lucides. Malgr\u00e9 le travail des enseignants des chefs d\u2019\u00e9tablissement, force est de constater que tout ne va pas bien \u00bb , explique le pr\u00e9sident, citant \u00e0 la fois des \u00e9l\u00e8ves \u00ab malheureux \u00bb , des parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves \u00ab anxieux \u00bb ou encore des professeurs \u00ab d\u00e9sabus\u00e9s \u00bb et d\u2019entreprises qui \u00ab ne trouvent pas de jeunes form\u00e9s \u00bb . S'\u00e9panouir \u00e0 l'\u00e9cole Une transformation profonde : L'orientation profesionnelle souvent pas d\u00e9faut sans consentement du jeune. Plus de d\u00e9crocheurs scolaire au lyc\u00e9e professionnel. Acc\u00e8s difficile \u00e0 l'emploi. Une voie par choix et une voie de choix Augmenter les temps de stage d'au moins 50% Source : Le Monde","title":"Les nouveaut\u00e9s de 2022"},{"location":"#la-reforme-de-2018","text":"Juste l\u00e0","title":"La r\u00e9forme de 2018"},{"location":"#les-actualites-de-lanimation","text":"Un lien : Le Journal de l'animation Le journal de l'animation - septembre 2022 :","title":"Les actualit\u00e9s de l'animation"},{"location":"atelier/","text":"","title":"Ateliers"},{"location":"bacproanim/","text":"","title":"Bac pro Animation EPA"},{"location":"chefdoeuvre/","text":"","title":"Chef d'oeuvre"},{"location":"pse/","text":"","title":"PSE"},{"location":"reglementation/","text":"La r\u00e9glementation # Le bac pro # Institu\u00e9 en 1985, le bac pro a connu plusieurs r\u00e9formes. Un des changement majeurs \u00e0 \u00e9t\u00e9, en 2007, le passage du bac pro en 2 ans (souvent effectu\u00e9 apr\u00e8s un CAP ou BEP en 2 ans) \u00e0 un bac pro en 3 ans avec un dipl\u00f4me interm\u00e9diaire (CAP ou BEP) en fin de premi\u00e8re. Vous trouverez sur le site d'eduscol une pr\u00e9sentation de la derni\u00e8re grosse r\u00e9forme du lyc\u00e9e pro. Cette r\u00e9forme permet de remettre le lyc\u00e9e pro en lien avec la fili\u00e8re professionnelle de l'\u00e9l\u00e8ve. Donner du sens aux enseignements en lien avec le domaine choisit, r\u00e9aliser des applications concr\u00e8tes. Le bac ASSP # Vous trouverez le r\u00e9f\u00e9rentiel (en format PDF) valable pour les promos de 2020-2023 et 2021-2024, sur le site eduscol en cliquant ici Le nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, du 2 f\u00e9vrier 2022, pour les promos \u00e0 partir de l'ann\u00e9e scolaire 2022/2023 est disponible ici en format PDF. Aux \u00e9ditions Nathan, vous trouverez un manuel complet, pour la classe de seconde, avec une progression coh\u00e9rente. Il semble m\u00eame tenir compte du programme de sciences #transversalit\u00e9 ! Le bac Animation EPA # Le r\u00e9f\u00e9rentiel du bac pro Animation, au format PDF, est disponible ici Depuis sa cr\u00e9ation en 2019, le bac pro animation voit fleurir de multiples arr\u00eat\u00e9s pour faire valoriser le bac dans le secteur concern\u00e9, pour la cr\u00e9ation de l'UF2S (Unit\u00e9 Facultative dans le Secteur Sportif). Le bac pro Animation # Le 3 juillet 2020, l'arr\u00eat\u00e9 MENV2014633A , permet de rajouter \u00e0 la liste des dipl\u00f4mes reconnaissant le m\u00e9tier d'animateur, le bac pro Animation Enfance Personnes Ag\u00e9es. L'unit\u00e9 facultative Secteur Sportif # L'arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 cr\u00e9ant l'unit\u00e9 professionnelle facultative \u00ab secteur sportif \u00bb pour les bac professionnels - animation enfance et personnes \u00e2g\u00e9es ; - assistance \u00e0 la gestion des organisations et de leurs activit\u00e9s ; - m\u00e9tiers de l'accueil ; - m\u00e9tiers de la s\u00e9curit\u00e9 ; - m\u00e9tiers du commerce et de la vente, - et portant \u00e9quivalences entre le baccalaur\u00e9at professionnel Animation EPA et le brevet professionnel de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et du sport (uniquement Animation Sociale et Loisirs Pour Tous) de droit entre les modules 1, 2 et 4 - et portant \u00e9quivalences entre les autres bac pro et les BPJEPS pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9es lors de la validation de l'UF2S. L'arr\u00eat\u00e9 du 20 janvier 2022 modifie l'arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 en allongeant la liste des bac pro susceptibles de valider les modules 1 et 2 des BPJEPS Animation Sociale et Loisirs Pour Tous. Les bacs pro concern\u00e9s sont : * accompagnement, soins et services \u00e0 la personne ; * m\u00e9tiers de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de ses environnements connect\u00e9s ; * syst\u00e8mes num\u00e9riques, option A s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des infrastructures, option B audiovisuels, r\u00e9seau et \u00e9quipement domestiques et option C r\u00e9seaux informatiques et syst\u00e8mes communicants ; * installateur en chauffage, climatisation et \u00e9nergies renouvelables ; * logistique ; * maintenance et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ; * m\u00e9tiers du froid et des \u00e9nergies renouvelables ; * organisation de transport de marchandises. Il est aussi \u00e0 pr\u00e9sent possible de faire valider l'UF2S sur les trois ans du bac pro contre sur les deux ans lors de l'arr\u00eat\u00e9 de 2021. Le 14 janvier 2022 a aussi \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 une formation MCE2S permettant de valider les modules 3 et 4 des BPJEPS Animation Sociale et Loisirs Pour Tous. Vous la trouverez au journal officiel . Le CAP AEPE # Le r\u00e9f\u00e9rentiel du CAP AEPE est consultable au format pdf ici","title":"Les r\u00e8glementations"},{"location":"reglementation/#la-reglementation","text":"","title":"La r\u00e9glementation"},{"location":"reglementation/#le-bac-pro","text":"Institu\u00e9 en 1985, le bac pro a connu plusieurs r\u00e9formes. Un des changement majeurs \u00e0 \u00e9t\u00e9, en 2007, le passage du bac pro en 2 ans (souvent effectu\u00e9 apr\u00e8s un CAP ou BEP en 2 ans) \u00e0 un bac pro en 3 ans avec un dipl\u00f4me interm\u00e9diaire (CAP ou BEP) en fin de premi\u00e8re. Vous trouverez sur le site d'eduscol une pr\u00e9sentation de la derni\u00e8re grosse r\u00e9forme du lyc\u00e9e pro. Cette r\u00e9forme permet de remettre le lyc\u00e9e pro en lien avec la fili\u00e8re professionnelle de l'\u00e9l\u00e8ve. Donner du sens aux enseignements en lien avec le domaine choisit, r\u00e9aliser des applications concr\u00e8tes.","title":"Le bac pro"},{"location":"reglementation/#le-bac-assp","text":"Vous trouverez le r\u00e9f\u00e9rentiel (en format PDF) valable pour les promos de 2020-2023 et 2021-2024, sur le site eduscol en cliquant ici Le nouveau r\u00e9f\u00e9rentiel, du 2 f\u00e9vrier 2022, pour les promos \u00e0 partir de l'ann\u00e9e scolaire 2022/2023 est disponible ici en format PDF. Aux \u00e9ditions Nathan, vous trouverez un manuel complet, pour la classe de seconde, avec une progression coh\u00e9rente. Il semble m\u00eame tenir compte du programme de sciences #transversalit\u00e9 !","title":"Le bac ASSP"},{"location":"reglementation/#le-bac-animation-epa","text":"Le r\u00e9f\u00e9rentiel du bac pro Animation, au format PDF, est disponible ici Depuis sa cr\u00e9ation en 2019, le bac pro animation voit fleurir de multiples arr\u00eat\u00e9s pour faire valoriser le bac dans le secteur concern\u00e9, pour la cr\u00e9ation de l'UF2S (Unit\u00e9 Facultative dans le Secteur Sportif).","title":"Le bac Animation EPA"},{"location":"reglementation/#le-bac-pro-animation","text":"Le 3 juillet 2020, l'arr\u00eat\u00e9 MENV2014633A , permet de rajouter \u00e0 la liste des dipl\u00f4mes reconnaissant le m\u00e9tier d'animateur, le bac pro Animation Enfance Personnes Ag\u00e9es.","title":"Le bac pro Animation"},{"location":"reglementation/#lunite-facultative-secteur-sportif","text":"L'arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 cr\u00e9ant l'unit\u00e9 professionnelle facultative \u00ab secteur sportif \u00bb pour les bac professionnels - animation enfance et personnes \u00e2g\u00e9es ; - assistance \u00e0 la gestion des organisations et de leurs activit\u00e9s ; - m\u00e9tiers de l'accueil ; - m\u00e9tiers de la s\u00e9curit\u00e9 ; - m\u00e9tiers du commerce et de la vente, - et portant \u00e9quivalences entre le baccalaur\u00e9at professionnel Animation EPA et le brevet professionnel de la jeunesse, de l'\u00e9ducation populaire et du sport (uniquement Animation Sociale et Loisirs Pour Tous) de droit entre les modules 1, 2 et 4 - et portant \u00e9quivalences entre les autres bac pro et les BPJEPS pr\u00e9c\u00e9demment cit\u00e9es lors de la validation de l'UF2S. L'arr\u00eat\u00e9 du 20 janvier 2022 modifie l'arr\u00eat\u00e9 du 8 juillet 2021 en allongeant la liste des bac pro susceptibles de valider les modules 1 et 2 des BPJEPS Animation Sociale et Loisirs Pour Tous. Les bacs pro concern\u00e9s sont : * accompagnement, soins et services \u00e0 la personne ; * m\u00e9tiers de l'\u00e9lectricit\u00e9 et de ses environnements connect\u00e9s ; * syst\u00e8mes num\u00e9riques, option A s\u00fbret\u00e9 et s\u00e9curit\u00e9 des infrastructures, option B audiovisuels, r\u00e9seau et \u00e9quipement domestiques et option C r\u00e9seaux informatiques et syst\u00e8mes communicants ; * installateur en chauffage, climatisation et \u00e9nergies renouvelables ; * logistique ; * maintenance et efficacit\u00e9 \u00e9nerg\u00e9tique ; * m\u00e9tiers du froid et des \u00e9nergies renouvelables ; * organisation de transport de marchandises. Il est aussi \u00e0 pr\u00e9sent possible de faire valider l'UF2S sur les trois ans du bac pro contre sur les deux ans lors de l'arr\u00eat\u00e9 de 2021. Le 14 janvier 2022 a aussi \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 une formation MCE2S permettant de valider les modules 3 et 4 des BPJEPS Animation Sociale et Loisirs Pour Tous. Vous la trouverez au journal officiel .","title":"L'unit\u00e9 facultative Secteur Sportif"},{"location":"reglementation/#le-cap-aepe","text":"Le r\u00e9f\u00e9rentiel du CAP AEPE est consultable au format pdf ici","title":"Le CAP AEPE"}]}